#*Cours de les fonction*
![](maxresdefault.jpg)
##*C'est quoi les fonctions*
- Les fonctions font partie des briques fondamentales de JavaScript. Une fonction est une procédure JavaScript, un ensemble d'instructions effectuant une tâche ou calculant une valeur.
##*comment les déclarer*
- Pour déclarer une fonction il il faut utiliser le mot `function` après avoir donné un nom
à notre fonction on met directement des parenthèses () qui vont servir à mettre des
paramètres et ensuite on met des accolades `{}` dans lesquelles la fonction va s'exécuter.
Quand on appelle une function Les parenthèses sont obligatoires et quand on tombe sur un
`return` la function arrete de s'éxécuter c'est à dire qu' il met fin à la function .
 
 ##*rest operator* 

- Cette syntaxe permet de représenter un nombre indéfini d'arguments sous forme d'un tableau.
 
 ##*Le Spread Operator* (...)
- Le Spread Operator permet d'étendre une expression dans des endroits où plusieurs éléments/variables/arguments sont attendus.   permet d'étendre une expression dans des endroits où plusieurs éléments/variables/arguments sont attendus.
 Pour mieux comprendre ce qu'est réellement l'opérateur d'épandage, examinons une série d'exemples ennuyeux.
